龍舟事件：唔好將體育文化活動淪為少數人嘅提款機

呢班仆街夾埋以前班建制派每年都唔知撈幾多油水

編按：獨媒在4月23日刊出《民政批評大埔區議會否決龍舟撥款 主席關永業：我會頂住壓力》一文，報導大埔區龍舟競賽委員會與大埔體育會向區議會申請100萬，舉辦大埔龍舟賽被否決，民政總署去信區議會作警告。一名附上教練證的龍舟教練投稿獨媒，質疑撥款申請書內有眾多不合理的開支項目。原題為《一個行內人的心聲，大埔龍舟撥款被區議會否決》。

......

為此，我詳細研究了大埔龍舟競賽委員會所提交嘅財政預算，發現有太多荒謬嘅地方。

參考第2、3項，單單籌備人員薪金就已經有20幾萬，共1,945小時的工作，其中「監督」一職時薪更高達$318。年復年搞同一個比賽，同一地點，每年嘅工作都係一樣，都係按上年固有嘅模式去進行，絕對冇可能需要2,000小時的工作，更何德何能收取$318時薪？

還有太多不合理的費用，例如第30項$36,900的交通指示牌，第55a搬鐵馬$20,000, 連聖約翰救傷隊嘅飯盒錢都要有咁大寫咁大，參考53d（$75x50人），小弟出席咁多龍舟比賽，以及其他運動場合，都從未見過聖約翰救傷隊會出50人，一般都係4至5個。

實報實銷囉，用左幾多錢開番單

建議關主席查一查以前啲龍舟數

一講查數
班獻世派衛星組織肯定即刻收聲

赤柱之前都比icac查啦

其實龍舟搞唔搞對香港既影響真係微乎其微, 更徨論依家係抗疲高峰

區議會不嬲實報實銷，舊有技倆係搵熟既公司做

閉門作賽？無理由搞聚集活動。
有錢不如買防疫物資好過啦

推

垃圾支那節過飽佢

民政署到時咪照批
港共同建制班仆街打晒龍通
你吹得佢漲咩

搵間相熟茶餐廳開彈$75x50個既單
叫佢整10個飯盒
差價已袋

又或者個飯盒供應商根本係自己友

求其搵一大堆白單自己開個價去claim啦
獻世派大把公司

無龍舟競賽無所謂

不過區議會否決埋大埔體育會的其他影響到民生的撥款

包括青少年足球計劃

係，茶記啲單得啖笑

必須

一年搞一單龍舟已夠食，
斷佢米路啱架啦。
真係鍾意龍舟既，少d錢都搞到架
個個人工貴過搞奧運